<resources>
    <string name="app_name">Teen Saúde</string>
    <string name="card_ists_text">ISTs</string>
    <string name="card_alim_text">ALIMENTAÇÃO SAUDÁVEL</string>
    <string name="card_sexu_text">SEXUALIDADE</string>
    <string name="card_pube_text">PUBERDADE</string>
    <string name="card_vaci_text">VACINAÇÃO</string>
    <string name="card_buca_text">SAÚDE BUCAL</string>
    <string name="card_cresc_text">MEU CRESCIMENTO</string>
    <string name="card_saud_text">DICAS DE SAÚDE</string>
    <string name="card_dire_text">MEUS DIREITOS</string>
    <string name="card_adol_text">ADOLESCÊNCIA</string>
    <string name="activity_adol_name">Adolescência</string>
    <string name="activity_dire_name">Meus Direitos</string>
    <string name="activity_saud_name">Dicas de Saúde</string>
    <string name="activity_sexu_name">Sexualidade</string>
    <string name="activity_pube_name">Puberdade</string>
    <string name="activity_vaci_name">Vacinação</string>
    <string name="activity_buca_name">Saúde Bucal</string>
    <string name="activity_cresc_name">Meu Crescimento</string>

    <!-- Activity Adolescência -->
    <string name="adol_text_title">Adolescência...Uma fase de construção!</string>
    <string name="adol_text_1">
            Se buscarmos a definição de adolescência, vamos descobrir que a origem da palavra vem do Latim “ADOLESCENTIA”, que significa período da vida humana entre a infância e a fase adulta, marcada pelas transformações biológicas e comportamentais, ou seja, é um período de descobertas e mudanças.
    </string>
    <string name="adol_text_2">A Organização Mundial de Saúde (OMS) define adolescência como sendo o período da vida que começa aos 10 anos e termina aos 19 anos completos. Para a OMS, a adolescência é dividida em três fases:
</string>
    <string name="adol_text_3">Para manter de bem com a vida, você vai precisar ter uma vida saudável. E isso só dependerá de você. Sua família, a escola, os profissionais de saúde e a sociedade lhes fornecem apoio, mas o cuidado com seu corpo, seu emocional e com sua espiritualidade é primeiramente sua.</string>
    <string name="adol_text_4">Vamos nos divertir. Gostaríamos de conhecer um pouco sobre você.</string>

    <!-- Activity Vacinação -->
    <string name="info_1_title">Papiloma Vírus Humano (HPV)</string>
    <string name="info_1_message">O papiloma vírus humano pode causar diversos tipos de canceres (principalmente de colo do útero)  e verrugas genitais, este risco pode ser prevenido fazendo uso da vacina. Devem se vacinar contra: meninas de 9 a 14 anos e meninos de 11 a 14 anos, em duas doses sendo a segunda seis meses após a primeira.</string>
    <string name="info_2_title">Hepatite B</string>
    <string name="info_2_message">É uma doença grave, que ataca o fígado, um dos órgãos mais importantes do corpo humano. A Hepatite B é transmitida quando há contato com o sangue ou secreção corporais contaminadas pelo vírus, através do contato com mucosa ou pele com lesões ativas.</string>
    <string name="info_3_title">Tétano</string>
    <string name="info_3_message">É uma doença imunoprevenível, grave e potencialmente fatal, causada por uma toxina produzida por uma bactéria que pode contaminar ferimentos (mesmo pequenos). Esta bactéria é encontrada no ambiente (solo, esterco, superfície de objetos) sob a forma de esporos (formas de resistência).</string>
    <string name="info_4_title">Difteria</string>
    <string name="info_4_message">É uma doença provocada por uma bactéria que é transmitida por contato físico com um doente ou por respirar suas secreções. Permanece incubada por até seis dias multiplicando-se na faringe. Apesar de se manifestar o ano todo, a doença ataca principalmente nos períodos de outono e inverno.</string>
    <string name="info_5_title">Febre Amarela</string>
    <string name="info_5_message">É uma doença infecciosa causada por um vírus que por sua vez é transmitido por um mosquito e ocorre exclusivamente na América Central, na América do Sul e na África. No Brasil, a febre amarela é geralmente adquirida quando uma pessoa não vacinada entra em áreas de transmissão silvestre (regiões de cerrado, florestas). Uma pessoa não transmite febre amarela diretamente para outra. Para que isto ocorra, é necessário que o mosquito pique uma pessoa infectada e, após o vírus ter se multiplicado, pique um indivíduo que ainda não teve a doença e não tenha sido vacinado.</string>
    <string name="info_6_title">Sarampo</string>
    <string name="info_6_message">É uma doença infecciosa imunoprevenível, altamente transmissível, causado pelo vírus do sarampo. A doença que tem transmissão respiratória, geralmente ocorre na infância, mas pode também afetar adultos não imunes, que nunca tiveram a doença ou que não foram adequadamente vacinados. O sarampo ainda é uma das causas mais frequente de morte em crianças no mundo, consequência de falta de vacinação.</string>
    <string name="info_7_title">Caxumba</string>
    <string name="info_7_message">É uma doença infecciosa de transmissão respiratória. A infecção é causada pelo vírus da caxumba e frequentemente resulta em manifestações discretas e assintomáticas. A doença geralmente tem evolução benigna e é mais comum em crianças, mas pode ocorrer com maior gravidade em adultos não imunes. Durante a gravidez a infecção pelo vírus da caxumba pode resultar em aborto espontâneo e em geral ocorre apenas uma vez na vida.</string>
    <string name="info_8_title">Rubéola</string>
    <string name="info_8_message">É uma doença infecciosa de transmissão respiratória: A infecção é causada pelo vírus da rubéola, que frequentemente produz manifestações discretas ou ausentes se elas; manchas avermelhadas na pele. A doença é mais comum em crianças, mas pode ocorrer em adultos não imunes. Durante a gravidez, a infecção pode resultar em aborto, parto prematuro e malformações congênitas e em geral ocorre apenas uma vez na vida.</string>
    <string name="info_9_title">Meningite</string>
    <string name="info_9_message">A meningite bacteriana é uma infecção das meninges (membrana que recobre o cérebro) e da medula espinhal, podendo ser muito grave. Sendo o tipo C muito comum. Os adolescentes de 11 a 14 anos devem fazer um reforço se já tomaram ou a primeira dose.</string>
    <string name="info_card_text_1">Papiloma Vírus Humano (HPV)</string>
    <string name="minhas_vacinas_title">Informe as datas das doses recebidas ou agende as próximas doses.</string>
    <string name="dose_1">1a DOSE</string>
    <string name="dose_2">2a DOSE</string>
    <string name="dose_3">3a DOSE</string>
    <string name="girl_attention_text_5">
        As cólicas são muito comuns nessa fase e, na maioria das vezes, não significam nenhum problema. Você pode usar compressas quentes no local da dor ou tomar um chá. Se não passar, é bom procurar um profissional de saúde para avaliar e orientar você sobre outros tratamentos. Não é justo ficar sofrendo, perder aula ou outras atividades prazerosas por causa de cólicas.
    </string>
    <string name="girl_attention_text_6">
        Os absorventes devem ser trocados com frequência para evitar incômodo, mau cheiro e outros problemas decorrentes do uso prolongado. Procure usar o absorvente que melhor se adapte a seu corpo e à quantidade de fluxo menstrual.
    </string>
    <string name="girl_body_text_1">Quando vai chegando a adolescência o nosso corpo começa a se transformar, os seios começam a crescer, a primeira menstruação chega, os pelos aparecem, crescemos rapidamente, e nossos pensamentos, desejos e sentimentos já não são mais os mesmos e, é claro, estranhamos um pouco tudo isso e aparecem muitas dúvidas. Mas o que será que está acontecendo? É normal tudo isso?</string>
    <string name="girl_body_text_2">Com certeza você já deve ter ouvido falar que nosso corpo produz substâncias chamadas hormônios. Os hormônios são “mensageiros químicos” muito importantes que influenciam na transformação do nosso corpo como, por exemplo, o hormônio do crescimento (Somatotrofina), produzido pelo celebro, assim como os hormônios sexuais, conhecidos como estrógeno e progesterona, que são produzidos pelo ovário da mulher.</string>
    <string name="girl_body_text_3">Existem muitos outros hormônios, como a prolactina e os andrógenos, presentes tanto no corpo masculino quanto no corpo feminino, em diferentes quantidades, que também são responsáveis pela transformação de um corpo de criança, passando pela adolescência até chegar a ser um corpo de adulto. Neste processo, existem também outras substâncias chamadas de neurotransmissores que tem a função de, como a palavra já diz, transmitir os impulsos nervosos de uma célula a outro contribuindo assim com as mudanças e transformações do nosso corpo.</string>
    <string name="girl_attention_text_1">Calma, isso não é o fim do mundo! Elas acontecem nessa fase e surgem pelo amadurecimento hormonal do seu corpo e pela oleosidade da pele. Nunca as esprema para não deixar cicatrizes. Uma boa dica: lavar o rosto 2 a 3 vezes ao dia com sabonete esfoliante ou neutro pode ajudar no controle da oleosidade. Se o problema incomodar, procure um serviço de saúde, pois existe tratamento, viu? Sem drama!</string>
    <string name="girl_attention_text_2">A menstruação é a eliminação cíclica (mensal) de sangue e tecidos de dentro do útero pela vagina, a partir do amadurecimento dos órgãos sexuais e reprodutivos. Ela também é conhecida por nomes como “aqueles dias”, “chico”, “regras”, entre outros. Durante os dois primeiros anos, é normal que os ciclos menstruais (tempo que se passa entre uma menstruação e a próxima) sejam irregulares, podendo variar também na duração e na quantidade de sangramento.</string>
    <string name="girl_attention_text_3">Nessa época, é interessante que você procure um profissional de saúde, pois ele pode dar boas orientações e tirar suas dúvidas. A menstruação normal tem duração de três a sete dias, com intervalos de 28 dias em média, podendo variar de 21 a 35 dias entre um ciclo e outro.</string>
    <string name="girl_attention_text_4">A quantidade de sangramento é bastante variável. E depende de diversos fatores, como a quantidade de hormônios, uso de algumas medicações e a presença de doenças. Sendo assim, o ciclo menstrual normal pode variar, mês a mês. Entretanto, quando essa irregularidade permanece por um longo tempo, traz alguma dor, desconforto ou grande perda de sangue. Suas causas devem ser avaliadas por um profissional de saúde.</string>
    <string name="girl_hygi_text_1">Tomar banho é muito importante para manter a higiene do corpo e ficar livre de microorganismo que causam doenças como fungos e bacterias. É importante fazer higiene íntima correta para evitar muitos problemas, principalmente irritações e infecções.</string>
    <string name="girl_hygi_text_2">•\tlavar a vulva externamente durante o banho com sabonetes neutros;</string>
    <string name="girl_hygi_text_3">•\tdeixar a área genital seca e arejada;</string>
    <string name="girl_hygi_text_4">•\tlavar a região íntima após as relações sexuais;</string>
    <string name="girl_hygi_text_5">•\tlimpar bem os órgãos genitais após urinar e evacuar, sempre na direção da frente para trás e, de preferência, lavar com sabonete neutro, enxaguar bem e secar.</string>
    <string name="boy_body_text_1">Com certeza você já deve ter ouvido falar que o nosso corpo produz substâncias chamadas hormônios. Os hormônios são “mensageiros químicos” muito importantes que influenciam na transformação do nosso corpo, por exemplo, a Somatotrofina, que é um hormônio responsável pelo crescimento, desenvolvimento de nossas células e que tem a missão de fornecer as proteínas que precisamos. Outro hormônio importante é a Testosterona, produzida nos testículos, responsável em desenvolver nossa massa muscular e o desejo sexual.</string>
    <string name="boy_body_text_2">Existem muitos outros hormônios, como a prolactina e os andrógenos, presentes tanto no corpo masculino quanto no corpo feminino, em diferentes quantidades, que também são responsáveis pela transformação de um corpo de criança, passando pela adolescência até chegar a ser um corpo de adulto. Neste processo, existem também outras substâncias chamadas de neurotransmissores que tem a função de, como a palavra já diz, transmitir os impulsos nervosos de uma célula a outro contribuindo assim, com as mudanças e transformações do nosso corpo.</string>
    <string name="boy_hygi_text_1">Tomar banho é muito importante para manter a higiene do corpo e ficar livre de fungos e bactérias que causam doenças. É importante fazer higiene íntima correta para evitar muitos problemas, principalmente irritações e infecções.</string>
    <string name="boy_hygi_text_2">\tlimpar bem a região genital após evacuar(fazer cocô) e, de preferência, lavar com sabonete neutro, enxaguar bem e secar;</string>
    <string name="boy_hygi_text_3">\tapós urinar, secar bem a ponta do pênis com papel higiênico;</string>
    <string name="boy_hygi_text_4">\tlavar o pênis expondo a ponta coberta de pele durante o banho e após as relações sexuais, usar sabonete neutro, enxaguar bem e secar. Se você não conseguir puxar totalmente a pele para descobrir a glande, sentir dor ou apresentar feridas ou secreções, procure o serviço de saúde para saber o que está acontecendo, combinado?</string>
    <string name="boy_attention_text_1">Elas acontecem nessa fase e surgem pelo amadurecimento hormonal do seu corpo e pela oleosidade da pele. Nunca as esprema para não deixar cicatrizes. Uma boa dica: lavar o rosto 2 a 3 vezes ao dia com sabonete esfoliante pode ajudar no controle da oleosidade. Se o problema incomodar, procure um serviço de saúde, pois existe tratamento, viu? Sem drama!</string>
    <string name="boy_attention_text_2">É na adolescência que ocorre a 1ª ejaculação (semenarca), que é a eliminação de sêmem pelo pênis. Nessa fase, pode acontecer a polução noturna, ou seja, ejaculação involuntária de sêmem, que ocorre quando você está dormindo, sonhando.</string>
    <string name="boy_attention_text_3">Alguns meninos são submetidos, muitas vezes ainda bebês, a uma cirurgia no pênis para retirar uma parte, ou totalmente, da pele que recobre a glande (cabeça do pênis): o prepúcio. Fazer essa cirurgia depende de uma orientação médica.</string>
    <string name="boy_attention_text_4">\tO pênis tem duas partes: o corpo e a glande. A glande é a cabeça do pênis e é recoberta por uma pele chamada de prepúcio, sendo que a uretra é o canal que passa por dentro do pênis.</string>
    <string name="boy_attention_text_5">\tA bolsa escrotal tem a forma de um saco de pele (aliás popularmente, se chama assim mesmo: saco) e está localizada abaixo do pênis. A bolsa escrotal tem a função de proteger os testículos, além de manter a sua temperatura adequada.</string>
    <string name="boy_attention_text_6">\tÉ normal que seu pênis apresente uma secreção branca e espessa, que também tem um outro nome \"difícil\": chama-se esmegma, na glande (a cabeça do pênis, lembra?), sob o prepúcio. É muito importante você limpá-la todos os dias no banho com água e sabão. Para isso, primeiro puxe o prepúcio deixando aparecer toda a glande para uma boa higiene.</string>
    <string name="boy_attention_text_7">Se você não conseguir puxar totalmente a pele para descobrir a glande, sentir dor ou apresentar feridas ou secreções, procure o serviço de saúde para saber o que está acontecendo, combinado?</string>
    <string name="dire_text_title">Nossos Direitos</string>
    <string name="dire_text_1">É hora de conhecer um pouco mais sobre este importante documento de defesa de nossos direitos para poder exercê-los e lutar para que sejam garantidos e respeitados.Mas além do ECA, existem outros direitos e deveres assegurados por outras legislações. Vamos aprender sobre elas!</string>
    <string name="const_text_1">Representa juridicamente a transição democrática e a institucionalização dos Direitos Humanos no Brasil onde, no art. 227, preconiza que: É dever da família, da sociedade e do Estado assegurar à criança e ao adolescente, com  absoluta prioridade, o direito à vida, à saúde, à alimentação, à educação, ao lazer, à profissionalização, à cultura, à dignidade, ao respeito, à liberdade e à convivência familiar e comunitária, além de colocá-los a salvo de toda forma de negligência, discriminação, exploração, violência, crueldade e opressão. Esse mandato constitucional e democrático, unido aos novos parâmetros internacionais, institucionaliza e reordena juridicamente as novas leis que se destacam no apoio aos direitos de crianças e adolescentes</string>
    <string name="const_text_2">O Estatuto da criança e do adolescente (ECA) é um documento que reúne as leis que garantem os direitos e deveres de crianças e adolescentes aqui no Brasil. Nele  vocês são reconhecidos como sujeitos de direitos e estabelece que a família, o governo (Federal, Estadual e municipal)  e a sociedade são responsáveis pela sua proteção,garantindo a vida e a saúde,  já que são pessoas que estão vivendo um período de intenso desenvolvimento físico, psicológico, moral e social. Então, ter saúde também é estar na escola, alimentar-se bem, ter amigos, brincar, divertir-se, fazer alguma atividade física, enfim, ser feliz.</string>
    <string name="const_text_3">Para esse estatuto, adolescente é a pessoa que tem entre 12 e 18 anos de idade. Porém, os serviços de saúde consideram a adolescência a faixa etária entre 10 e 19 anos.</string>
    <string name="lei_text_1">Afirma que empresas de médio e grande porte devem contratar jovens com idade entre 14 e 24 anos como aprendizes. O contrato de trabalho pode durar de até dois anos e, durante esse período, o jovem é capacitado na instituição formadora e na empresa, combinando formação teórica e prática. Os jovens têm a oportunidade de inclusão social com o primeiro emprego e de desenvolver competências para o mundo do trabalho, enquanto os empresários têm a oportunidade de contribuir para a formação dos futuros profissionais do país, difundindo os valores e cultura de sua empresa.</string>
    <string name="dire_saud_text_1">O art. 11 do Estatuto da Criança e do Adolescente assegura o atendimento integral a saúde da criança e do adolescente, por intermédio do Sistema Único de Saúde, garantindo o acesso universal e igualitário as ações e aos serviços para promoção, proteção e recuperação da saúde;</string>
    <string name="dire_saud_text_2">•\tTodo adolescente tem direito de ser atendido em qualquer serviços de saúde que fazem parte do SUS, como postos de saúde, hospitais, ambulatórios e nas Equipes de Saúde da Família.</string>
    <string name="dire_saud_text_3">•\tTodo adolescente tem direito de ser atendido em qualquer serviços de saúde que fazem parte do SUS, como postos de saúde, hospitais, ambulatórios e nas Equipes de Saúde da Família;</string>
    <string name="dire_saud_text_4">•\tNas consultas, você tem direito de ser atendida sozinha, caso você queira, independentemente da presença de seus pais ou responsável legal, afinal, você deve ser a responsável por sua saúde.</string>
    <string name="dire_saud_text_5">•\tTodas as informações dadas durante a consulta serão mantidas em segredo e só poderão ser reveladas se você concordar ou se colocar em risco  vida de outras pessoas.</string>
    <string name="dire_saud_text_6">Outra coisa importante: No caso de internação em um hospital,o responsável que poderá ser seu pai, mãe ou uma outra pessoa poderá ficar cm você o tempo todo.</string>
    <string name="alim_text_1">Os alimentos ajudam no crescimento, desenvolvem e fortalecem o corpo, retêm a energia que gastamos nas atividades diárias, como andar, brincar, estudar, trabalhar, dançar... Também podem ajudar a prevenir doenças.</string>
    <string name="alim_text_2">Muitas vezes você já deve ter se perguntado por que todos insistem em falar sobre alimentação saudável, não é?</string>
    <string name="alim_text_3">Isso acontece porque existe uma relação direta entre a sua alimentação/nutrição, saúde e bem-estar físico e mental! Ou seja, alimentar-se é um passo muito importante para você estar vivo, sadio e feliz!</string>
    <string name="alim_text_4">Além disso, a alimentação tem que ser gostosa e fazer parte da história da sua família.</string>
    <string name="alim_text_5">Aproveite a hora das refeições! Reúna a família e torne este momento o mais agradável possível. Isto tornará sua alimentação ainda mais saudável.</string>
    <string name="alim_text_6">Mas como saber se a minha alimentação está legal? Será que estou comendo o que preciso para me desenvolver bem? Calma!</string>
    <string name="alim_text_7">Para isso, vamos apresentar um guia para ajudar a você, sua família e seus amigos a esclarecer essas e outras dúvidas.</string>
    <string name="alim_piramid_vc_sabia">...a água é tão importante quanto os alimentos e seus nutrientes. O corpo humano tem na sua composição 75% de água.\n\n ...que a melancia tem aproximadamente 92% de água! Ela contém potássio, que é importante para seus músculos e nervos.\n\n...o maracujá é rico em vitaminas do complexo B, vitamina A e vitamina C. Ele é, no entanto, mais conhecido por suas supostas propriedades calmantes\n\n...que o caju não é um fruto?! Mas sim um pseudofruto. O propriamente dito fruto do cajueiro é a castanha do caju.</string>
    <string name="alim_piramid_text_1">É uma forma ilustrativa de como devemos comer no dia-a-dia. Não é uma norma rígida, mas sim um guia que ajuda a escolher uma alimentação saudável, através de alimentos variados, em quantidades moderadas, garantindo os nutrientes necessários para a sua saúde.</string>
    <string name="alim_piramid_text_2">Os alimentos são formados por nutrientes. Assim sendo, os alimentos estão distribuídos na pirâmide alimentar em quatro níveis, com oito grupos de acordo com o nutriente que mais se destaca na sua composição. Os alimentos que estão no mesmo grupo possuem nutrientes e valor nutritivo semelhantes.</string>
    <string name="porcoes_text_1">Mas o que é uma porção? É a quantidade certa do alimento pronto que uma pessoa precisa comer de acordo com a sua idade e tamanho.\nA quantidade de calorias necessárias para uma adolescente, que está em plena fase de crescimento, é muito diferente da de um adulto, que já parou de se desenvolver faz tempo.</string>
    <string name="porcoes_text_2">Anota ai: você precisa de uma média de 2000 calorias por dia.</string>
    <string name="porcoes_text_3">As tabelas abaixo apresentam, para cada grupo, o valor calórico médio de uma porção, exemplos de alimentos e as medidas caseiras que você precisa diariamente.</string>
    <string name="porcoes_tabela_1">Grupo de pães, cereais, tubérculos e raízes -consuma 6 porções por dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_1">Arroz branco/Macarrão = 4 colheres de sopa\nBatata cozida =1 e ½ unidade\nBiscoito tipo “cream cracker”= 5 unidades\nFarinha de mandioca= 2 colheres de sopa\nPão francês= 1 unidade Torrada salgada= 4 unidades Pão de forma tradicional =2 fatias</string>
    <string name="porcoes_tabela_2">Grupo das Verduras e legumes – consuma três porções ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_2">Abóbora cozida =1 e ½ colher de sopa\nAlface= 15 folhas\nBeterraba crua ralada= 2 colheres de sopa\nBrócolis cozido= 4 e ½ colheres de sopa\nCenoura crua (picada)= 1 colher de servir\nPepino picado= 4 colheres de sopa\nRúcula =15 folhas\nTomate comum =4 fatias</string>
    <string name="porcoes_tabela_3">Frutas – consuma três porções ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_3">Abacaxi= 1 fatia\nAmeixa-preta seca= 3 unidades\nBanana-prata= 1 unidade\nCaqui= 1 unidade\nGoiaba= ½ unidade\nLaranja-pêra= 1 unidade\nMaçã =1 unidade\nMamão-papaia =½ unidade\nMelancia= 2 fatias\nSalada de frutas  =½ xícara de chá\nSuco de laranja (puro) =½ copo de requeijão\nTangerina/mexerica= 1 unidade\nUva comum =22 uvas</string>
    <string name="porcoes_tabela_4">Feijões – consuma uma porção ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_4">Ervilha seca cozida =2 e ½ colheres de sopa\nFeijão cozido (50% de caldo) =1 concha\nLentilha cozida =2 colheres de sopa\nSoja cozida= 1 colher de servir</string>
    <string name="porcoes_descricao_5">Bife grelhado= 1 unidade\nCarne assada= 1 fatia pequena\nFrango/Filé grelhado= 1 unidade\nOmelete simples =1 unidade  Peixe-espada cozido= 1 porção\nOvo= 2 unidades</string>
    <string name="porcoes_tabela_5">Carnes, peixes e ovos – consuma uma porção ao dia</string>
    <string name="porcoes_tabela_6">Leites, queijos, iogurtes – consuma três porções ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_6">Iogurte desnatado de frutas =1 pote\nIogurte integral natural =1 copo de requeijão\nLeite integral =1 copo de requeijão\nQueijo coalho =1 fatia grande\nQueijo tipo mussarela =3 fatias</string>
    <string name="porcoes_tabela_7">\tÓleos e gorduras – consuma uma porção ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_7">Azeite de oliva =1 colher de sopa\nManteiga= ½ colher de sopa\nMargarina vegeta=l ½ colher de sopa\nÓleo vegetal= 1 colher de sopa</string>
    <string name="porcoes_tabela_8">Açúcares e doces – consuma no máximo uma porção ao dia</string>
    <string name="porcoes_descricao_8">Açúcar cristal =1 colher de sopa\nGeléia de frutas= 1 colher de sopa\nMel= 2 e ½ colheres de sopa\nGoiabada= meia fatia</string>
    <string name="passos_1">Procure comer frutas, verduras e legumes variados todos os dias, pois são rico em vitaminas, minerais e fibras.</string>
    <string name="passos_2">É importante comer feijão uma vez por dia e, no mínimo, quatro vezes por semana.</string>
    <string name="passos_3">Tente evitar os alimentos gordurosos e as frituras, como: carne com gordura visível, salsicha, hambúrguer, mortadela, salgadinhos, biscoitos recheados etc.</string>
    <string name="passos_4">Evite \"beliscar\" entre as refeições. Não substitua as refeições principais (café da manhã, almoço e jantar) por lanches. Quando comer sanduíches, não escolha aqueles com porção dobrada de carne, ovo ou queijo, aproveitando para caprichar na salada.</string>
    <string name="passos_5">Procure fazer as refeições com calma, em ambiente tranqüilo, longe de televisão,celulares, tabletes e jogos eletrônicos etc.</string>
    <string name="passos_6">É importante fazer três refeições principais (café, almoço e jantar) e dois lanches por dia, sem pular nenhuma delas, procurando mastigar bem os alimentos.</string>
    <string name="passos_7">Reduza o consumo de doces, bolos, biscoitos, principalmente os recheados e outros alimentos ricos em açúcar.</string>
    <string name="passos_8">Diminua o consumo de sal. Cuidado com a batata frita de pacote e os biscoitos salgados.</string>
    <string name="passos_9">Procure trocar seu refrigerante por suco de fruta natural ou água. Bebendo de seis a oito copos de água por dia, você conseguirá garantir uma boa hidratação, mas evite tomá-los durante as refeições.</string>
    <string name="passos_10">Mexa-se! Ser ativo é se movimentar! Evite ficar parado. Caminhe pelo seu bairro, corra, dance, ande de bicicleta, faça esportes. Não passe muitas horas assistindo TV.</string>
    <string name="sexualidade_menu_text_1">A sexualidade é algo que desenvolvemos desde o nascimento e faz parte da nossa vida em todos os momentos. Vivenciamos bem a nossa sexualidade quando nos sentimos bem conosco, com os outros e com o mundo.</string>
    <string name="sexualidade_menu_text_2">“A sexualidade é uma energia que nos motiva para encontrar amor, contato, ternura e intimidade; ela integra-se no modo como sentimos, movemos, tocamos e somos tocados, é ser-se sensual e ao mesmo tempo ser-se sexual. A sexualidade influencia pensamentos, sentimentos, ações e interações e, por isso, influencia também a nossa saúde física e mental”.</string>
    <string name="sexualidade_menu_text_3">Então, podemos dizer que sexualidade é muito mais do que sexo. Ela envolve desejos e práticas relacionados à satisfação, à afetividade, ao prazer, aos sentimentos e ao exercício da liberdade. É ter prazer ao acordar e espreguiçar-se na cama. Abrir a janela e sentir o sol ou o vento sobre a pele. É abraçar, acariciar, beijar carinhosamente as outras pessoas.</string>
    <string name="sexualidade_menu_text_4">É na adolescência que também se inicia o interesse pelas relações afetivas e sexuais. Por isso, é normal que os adolescentes manipulem o próprio corpo (masturbação) em busca de sensações prazerosas.</string>
    <string name="conhecer_menu_text_1">A adolescência é um período muito rico em possibilidades, descobertas e novas experiências, especialmente quando começamos a nos interessar afetivamente por outra pessoa. Neste momento da vida fortalecemos nossa identidade, ampliamos nossa autonomia e a capacidade de fazer escolhas, tomar decisões e assumir novas responsabilidades.</string>
    <string name="conhecer_menu_text_2">A primeira relação sexual, para ser segura e prazerosa, só deve ocorrer a partir do momento em que você se sentir preparada. Essa escolha é sua! Respeite seu próprio ritmo e não se deixe levar pelas pressões dos outros. É preciso cuidar da sua saúde física, mental e emocional e se preparar para assumir as responsabilidades e consequências que fazem parte da sua escolha, como conhecimentos e recursos que possam ajudá-la a se prevenir de uma gravidez não planejada e a se proteger de doenças, como as sexualmente transmissíveis - IST/Aids.</string>
    <string name="metodos_menu_text_1">De maneira geral, os adolescentes podem usar a maioria dos métodos anticoncepcionais disponíveis. No entanto, alguns métodos são mais adequados que outros nessa fase da vida.</string>
    <string name="metodos_menu_text_2">A camisinha masculina ou feminina deve ser usada por vocês em TODAS as relações sexuais, independentemente do uso de outro método anticoncepcional, pois a camisinha é o único método que oferece dupla proteção, ou seja, protege ao mesmo tempo das infecções sexualmente transmissíveis, AIDS e da gravidez não desejada.</string>
    <string name="metodos_menu_text_3">Os métodos da tabela (tabelinha), do muco cervical e da temperatura basal são pouco recomendados, porque exigem da menina disciplina e planejamento e as relações sexuais nessa fase, em geral, não são planejadas.</string>
    <string name="metodos_menu_text_4">As pílulas combinadas e a injeção mensal podem ser usadas na adolescência, desde a primeira menstruação, mas para isso, procure um postinho de saúde.</string>
    <string name="metodos_menu_text_5">A minipílula e a injeção trimestral NÃO devem ser usadas antes dos 16 anos.</string>
    <string name="metodos_menu_text_6">O DIU pode ser usado pelas adolescentes, entretanto as que nunca tiveram filhos correm mais risco de expulsá-lo. O DIU não é indicado para as adolescentes que têm mais de um parceiro sexual ou cujos parceiros têm outros parceiros/parceiras e não usam camisinha em todas as relações sexuais, pois, nessas situações, existe risco maior de contrair doenças sexualmente transmissíveis.</string>
    <string name="metodos_menu_text_7">A ligadura das trompas (para mulheres) e a vasectomia (para homens) NÃO são indicadas para vocês.</string>
    <string name="metodos_menu_text_8">Que tal conhecer um pouco sobre esses métodos? Clique nas figuras abaixo e fique informado!</string>
    <string name="sexu_ligado_text_1">Dupla proteção é quando nos protegemos tanto das DST/Aids quanto de uma gravidez. Neste caso, devem ser usados, ao mesmo tempo, a camisinha masculina ou a feminina e um outro método contraceptivo.</string>
    <string name="sexu_ligado_text_2">Se a camisinha furar (como dizem) ou vazar, a menina ainda pode usar a contracepção de emergência para evitar a gravidez. Ela tambem é conhecida como a “pílula do dia seguinte”. Consiste em um comprimido que deve ser tomado imediatamente após a relação sexual desprotegida. Esse comprimido funciona se tomado até cinco dias após a relação.</string>
    <string name="sexu_ligado_text_3">Quanto mais cedo a menina tomar, maior a garantia de dar certo. Procure a unidade de saúde mais próxima. Mas lembramos que a contracepção de emergência não protege contra as IST/Aids nem substitui outros métodos.</string>
    <string name="sexu_2_title">Camisinha Masculina</string>
    <string name="sexu_2_message">É uma capa fina de borracha que cobre o pênis durante a relação sexual, para impedir o contato do pênis com a vagina, com o ânus ou com a boca.\n\nA camisinha funciona como uma barreira. O esperma ejaculado pelo homem fica retido na camisinha, assim os espermatozóides não entram no corpo da(o) parceira(o).\n\nA camisinha masculina é eficaz para proteger da gravidez e de IST/HIV/AIDS quando usada em todas as relações sexuais, antes de qualquer contato do pênis com a vagina, com o ânus ou com a boca.</string>
    <string name="sexu_3_title">Camisinha Feminina</string>
    <string name="sexu_3_message">É um tubo feito de plástico macio, fino e resistente, que já vem lubrificado e que se coloca dentro da vagina, para impedir o contato do pênis com a vagina. A camisinha feminina é eficaz para proteger da gravidez e de IST/HIV/AIDS, quando usada em todas as relações sexuais, antes de qualquer contato do pênis com a vagina.\n\nFunciona como uma barreira, recebendo o esperma ejaculado pelo homem na relação sexual, impedindo a entrada dos espermatozóides no corpo da mulher.\n\nA camisinha feminina deve ser usada em todas as relações sexuais, mesmo durante a menstruação, antes de qualquer contato da vagina com o pênis.\n\nPode ser colocada na vagina imediatamente antes da penetração ou até oito horas antes da relação sexual.</string>
    <string name="sexu_4_title">Pílula anticoncepcional combinada</string>
    <string name="sexu_4_message">São pílulas que contêm dois hormônios parecidos ao produzidos pelos ovários da mulher, o estrogênio e a progesterona. Podem ser usadas por quase todas as mulheres com segurança e eficácia. A pílula deve ser tomada, sem interrupções, durante 21 dias, de preferência no mesmo horário, todos os dias.\n\nAs pílulas combinadas podem ser usadas por mulheres de qualquer idade, a partir da primeira menstruação, desde que não apresentem nenhuma contraindicação para o seu uso.\n\nNão deve ser utilizada durante a amamentação, pois interfere na qualidade e na quantidade do leite materno.</string>
    <string name="sexu_5_title">Dispositivo intra-uterino – DIU</string>
    <string name="sexu_5_message">O DIU é um pequeno objeto de plástico revestido de cobre, colocado no interior da cavidade uterina com fins de evitar gravidez, de caráter temporário e reversível. Ele não provoca aborto, porque atua antes da fecundação.\n\nÉ um método altamente eficaz, que não apresenta os efeitos colaterais do uso de hormônios e pode ser utilizada para prevenir a gravidez por um período de até 10 anos.\n\nO DIU pode ser retirado no momento em que a mulher desejar, permitindo que ela volte imediatamente à sua capacidade de engravidar.  Não interfere nas relações sexuais nem na qualidade ou quantidade do leite materno.\n\nÉ contraindicado para mulheres que têm mais de um parceiro sexual, ou cujos parceiros têm outros parceiros/parceiras, e não usam preservativo em todas as relações sexuais.</string>
    <string name="sexu_6_title">Diafragma</string>
    <string name="sexu_6_message">O diafragma, método anticoncepcional de barreira e não hormonal, é um anel feito de silicone ou látex, tem bordas firmes e flexíveis, praticamente não apresenta efeitos colaterais, nem contra indicações.
\n\nO método é uma opção importante para mulheres que não se adaptam aos métodos hormonais e pode ser interrompido a qualquer momento. As mulheres são diferentes, por isso existem diversos tamanhos de diafragma, sendo necessária a medição por profissional de saúde.
\n\nO diafragma deve ser colocado em todas as relações sexuais antes de qualquer contato entre o pênis e a vagina e deve ser retirado oito horas após a última relação sexual.
</string>
    <string name="sexu_7_title">Coito Interrompido</string>
    <string name="sexu_7_message">No coito interrompido, o homem retira o pênis da vagina um pouco antes da ejaculação. Este método também é conhecido como “gozar fora”. O coito interrompido, apesar de ser muito usado, não deve ser estimulado como método anticoncepcional, porque é grande a possibilidade dar errado, pois o líquido que sai pouco antes da ejaculação pode conter espermatozóides. Às vezes, o homem não consegue interromper a relação antes da ejaculação.\n\nO coito interrompido pode gerar tensão entre o casal, pois a relação fica incompleta.</string>
    <string name="sexu_8_title">Anticoncepcionais injetáveis</string>
    <string name="sexu_8_message">Os anticoncepcionais injetáveis também são feitos de hormônios parecidos aos das mulheres.
\n\nExistem dois tipos de injetáveis: injetável mensal (aplicado todo mês) e injetável trimestral (deve ser aplicado a cada 3 meses).Tal qual as pílulas anticoncepcionais, as injeções mensais são compostas de estrogênio e progesterona.
\n\nCom a interrupção da injeção mensal, a fertilidade da mulher, que é a capacidade de engravidar, logo retorna, já com a trimestral, pode haver um atraso no retorno da fertilidade da mulher.
\n\nA injeção trimestral pode ser usada durante a amamentação e, nesse caso, seu uso deve ser iniciado seis semanas após o parto. Com o uso da injeção trimestral, é muito frequente a mulher ficar sem menstruar e, em média, o retorno da fertilidade pode demorar quatro meses após o término do efeito da injeção.
</string>
    <string name="sexu_1_title">Tabelinha</string>
    <string name="sexu_9_title">Laqueadura</string>
    <string name="sexu_9_message">É uma cirurgia simples realizada na mulher para evitar a gravidez. É um método anticoncepcional considerado permanente ou irreversível, porque, depois de feita a cirurgia, é muito difícil voltar a ter filhos. Nessa cirurgia, as duas trompas podem ser cortadas e amarradas, cauterizadas, ou fechadas com grampos ou anéis.\n\nA ligadura de trompas age impedindo que os espermatozóides se encontrem com o óvulo.</string>
    <string name="sexu_1_message">É um método que se baseia na observação de vários ciclos menstruais, para determinar o período fértil do ciclo menstrual da mulher. A eficácia da tabela depende de seu uso correto e da cooperação de ambos os parceiros. A eficácia será maior se o casal não tiver relação sexual com penetração vaginal no período fértil. A tabela requer muita disciplina, conhecimento do funcionamento do corpo e observação atenta.\n\nA mulher que quiser utilizar este método deve ser orientada a marcar em um calendário, durante pelo menos seis meses, o primeiro dia de cada menstruação, para verificar o número de dias que durou cada ciclo menstrual e, com esses dados, calcular o período fértil, com a ajuda de um profissional de saúde.</string>
    <string name="ist_one_text_1">• Corrimento uretral\n\n• Corrimento vaginal\n\n• Verrugas nos genitais\n\n• Úlceras (feridas, bolhas) nos genitais\n\n• Irritação (queimação)\n\n• Tumorações (caroços, ínguas)\n\n• Dor ou ardência ao urinar\n\n• Dor nas relações sexuais\n\n• Manchas na pele\n</string>
    <string name="ists_one_text_1">São doenças causadas por bactérias, vírus ou parasitas que podem ser transmitidas por meio do contato sexual, seja ele vaginal, anal ou oral. Qualquer pessoa que tenha atividade sexual pode se infectar com uma IST. No entanto, o risco é muito maior nas pessoas que trocam frequentemente de parceiros (as) sexuais e/ou que não usam camisinha, feminina ou masculina, em todas as relações sexuais. Quais sinais e sintomas de uma IST?</string>
    <string name="ists_one_text_2">Às vezes não aparece nenhum sintoma externo, ou seja, por fora. Por isso é muito importante procurar um serviço de saúde no caso de suspeita de IST, mesmo sem ter qualquer um desses sinais.</string>
    <string name="ists_one_text_3">Se não forem tratadas de forma rápida e correta, as IST podem deixar consequências graves. Podem, por exemplo, comprometer a qualidade das relações sexuais e, inclusive, provocar infertilidade (a incapacidade de ter filhos(as).</string>
    <string name="ists_one_text_4">" Evite as relações sexuais - Se você suspeitar que está com alguma IST diante da presença de corrimento, ferida, dor ao urinar, dor durante a relação sexual ou manchas na pele, a primeira coisa a fazer é parar de ter relações sexuais até saber o que se tem."</string>
    <string name="ists_one_text_5">Sempre procure um serviço de saúde - Não pense duas vezes!!! Procure imediatamente o serviço de saúde mais próximo de casa ou trabalho, para receber atenção de um(a) médico(a) ou de um profissional de saúde. Não deixe de relatar ao(à) profissional todos os sintomas, mesmo aqueles que você não considera importantes. Conte também se você teve alguma relação sexual sem camisinha nas últimas semanas. Não tenha vergonha, toda informação é muito valiosa.</string>
    <string name="ists_one_text_6">Tratamento por conta própria NUNCA - jamais use medicamentos por conta própria, a partir de orientação de parentes, vizinhos(as), amigos(as) ou balconistas de farmácia. Mesmo que você já tenha utilizado algum medicamento antes, não recorra a ele, pois nem sempre será a solução para o seu problema atual. Faça todos os exames solicitados e siga corretamente o tratamento e as orientações do profissional de saúde.</string>
    <string name="ists_one_text_7">Converse com seu parceiro ou sua parceira - Não deixe de conversar com seu(sua) parceiro(a) sexual. Ele(a) precisa ser informado(a) do problema para que também procure um(a) profissional de saúde, pois mesmo sem os sintomas, ele(a) pode estar infectado(a). Além do risco de pegar a doença e sofrer suas consequências, podem transmiti-la para outras pessoas, sem querer ou saber. Se ele(a) não se tratar, você poderá se infectar novamente numa próxima relação sexual.</string>
    <string name="ists_two_text_1">É a sigla para papiloma vírus humano. Ele infecta a uma camada do epitélio  que pode causar lesões benignas, como as verrugas genitais, e malignas como alguns tipos de câncer, sendo o câncer de colo de útero e o câncer de anus os mais comuns. Existem mais de cem tipos de HPV e a grande maioria não causa câncer ou grandes complicações, uma vez que são combatidos pelo próprio organismo.</string>
    <string name="ists_two_text_2">O HPV é transmitido pelo contato direto com a pele ou mucosa infectada pelo vírus, sendo que a principal forma é a sexual, seja oral-genital, genital-genital ou mesmo manual-genital. Por isso não é preciso ter penetração para se contrair o vírus.</string>
    <string name="ists_two_text_3">Também é possível que seja transmitida durante o parto. De acordo com dados do INCA, 80% das mulheres sexualmente ativas serão infectadas por um ou mais tipos do vírus ao longo da vida, sendo que este número é ainda maior em homens. A maioria destas infecções é transitória, ou seja, combatida espontaneamente pelo corpo e regride entre seis meses ou dois anos após a exposição.</string>
    <string name="ists_two_text_4">O uso de preservativos é sempre indicado, mas não previne totalmente contra a transmissão do HPV, uma vez que este pode ser transmitido pelo contato mais superficial durante as preliminares. Daí a importância da vacina como estratégia preventiva. Existem dois tipos de vacinas disponíveis, e ambas devem ser aplicadas em duas doses. O Papanicolau(exame preventivo) também é importante para detectar a doença precocemente.</string>
    <string name="ists_three_text_1">É uma doença sexualmente transmissível causada por uma bactéria chamada Haemophylus ducrey.\" É caracterizada por lesões genitais múltiplas e ulceradas, dolorosas e que apresentam secreção do tipo pus. É muito mais comum nos homens do que nas mulheres. Nos homens as feridas aparecem na glande (cabeça do pênis) e nas mulheres ficam na vagina e/ou no ânus e nem sempre elas são visíveis, mas provocam dor durante o sexo ou ao evacuar. Formas de contágio A única via de transmissão é a sexual. A forma de se prevenir a doença é usando preservativo em todas as relações sexuais.</string>
    <string name="ists_three_text_2">O tratamento é feito com antibióticos. Quando não tratada pode se complicar, ocasionando infecções secundárias da região genital. Essas complicações são raras porque os pacientes, em geral, procuram atendimento médico precocemente em decorrência da natureza dolorosa das lesões.</string>
    <string name="ists_four_text_1">É a sigla em inglês do vírus da imunodeficiência humana, que é o causador da AIDS. Logo, HIV e AIDS não são a mesma coisa, a AIDS é uma doença crônica potencialmente fatal que acontece quando a pessoa infectada pelo HIV tem o seu sistema imunológico danificado pelo vírus, interferindo na habilidade do organismo de lutar contra os invasores que causam a doença, além de deixá-la mais suscetível a infecções oportunistas, como a tuberculose. Hoje a pessoa com HIV consegue viver melhor do que antigamente, mas é necessário que ela faça uso de medicamentos por toda vida, ou seja, até hoje não há cura ou vacina contra o HIV.</string>
    <string name="ists_four_text_2">O HIV é transmitido principalmente por relações sexuais sem o uso do preservativo, e compartilhamento de seringas e agulhas contaminadas com sangue, o que é frequente entre usuários de drogas ilícitas. Outras vias de transmissão são por transfusão de sangue, porém é muito raro, uma vez que a testagem do banco de sangue é muito eficiente, e a vertical, que é a transmissão do vírus da mãe para o filho na gestação e principalmente no momento do parto, o que pode ser prevenido com o tratamento adequado da gestante e do recém-nascido.</string>
    <string name="ists_four_text_3">A melhor forma de se prevenir contra a infecção do HIV é usando o preservativo em todas as relações sexuais (vaginais, orais ou anais). Da mesma forma, não compartilhando agulhas e seringas e fazendo o pré-natal corretamente, uma vez que serão solicitados exames para verificar a presença ou não do vírus.</string>
    <string name="ists_five_text_1">É uma das doenças sexualmente transmissíveis mais comuns, caracterizada pelo surgimento de corrimento amarelado. Ela afeta tanto homens quanto mulheres e pode ser transmitida pelo contato sexual vaginal, oral ou anal. A bactéria Neisseria gonorrhoeae, que causa a doença, pode infectar a região genital masculina e feminina, além do reto, olhos, garganta e articulações.</string>
    <string name="ists_five_text_2">A gonorreia é transmitida em qualquer contato sexual desprotegido com a pessoa infectada. Também pode ser transmitida de mãe para filho no momento do nascimento ou ainda dentro do útero. Nas mulheres os sintomas demoram mais a aparecer que nos homens e para ambos podem haver consequências graves como infertilidade, infecções e maior risco decontrair HIV. Para se prevenir, sempre faça sexo com preservativos, evite ter relações sexuais com alguém com gonorreia até que a pessoa esteja completamente tratada e, caso você tenha sido infectado, converse com os seus parceiros para que eles procurem um médico para verificar se também estão com a bactéria e fazer o tratamento.</string>
    <string name="ists_five_text_3">Por ser uma infecção bacteriana, a gonorreia é tratada com antibióticos e evitando-se relações sexuais neste período. O médico, depois de fazer o diagnóstico, indicará qual o melhor antibiótico para cada caso. A gonorreia tem cura e não oferece grandes complicações quando o tratamento é realizado precocemente e de forma adequada.</string>
    <string name="ists_six_text_1">Também é uma IST causada por bactéria, a Chlamydia trachomatis, que é transmitida por via sexual vaginal, anal ou oral, e de mãe para filho. É caracterizada pelo aparecimento de corrimento amarelado. A doença costuma ser assintomática (não apresentar sintomas) e pode afetar tanto homens quanto mulheres.</string>
    <string name="ists_six_text_2">" A clamídia é tratada com antibióticos, receitados pelo médico de acordo com o quadro e história do paciente. Por ser uma doença assintomática, ao descobrir que o parceiro está com a doença é necessário procurar ajuda médica, mesmo sem apresentar nenhum sintoma, para que ele verifique e também indique um antibiótico para evitar complicações."</string>
    <string name="ists_six_text_3">A clamídia é uma IST curável com tratamento correto, mas caso não seja diagnosticada logo ela pode causar uma série de complicações, como DIP, Epididimite, inflamação na próstata,artrite reativa, infertilidade e gravidez ectópica. Também é importante saber que ser infectado pela doença uma vez não torna esta pessoa imune ao problema, ou seja, no caso de fazer novamente sexo desprotegido com alguém infectado a pessoa pode voltar a ter clamídia.</string>
    <string name="ist_seven_text">•\tSífilis Primária: caracterizada pelo surgimento de uma ferida, geralmente única, que não dói , não arde e não coça, na região do pênis, vagina, anus ou  boca.Aparece com 10 a 90 dias do contagio.\n\n•\tSífilis Secundaria: ocorrer manchas no corpo, que geralmente não coçam, incluindo palmas das mãos e plantas dos pés. Aparece entre seis semanas a 6 meses.\n\n•\tSífilis Terciária: Pode surgir de dois a 40 anos depois do início da infecção.Costuma apresentar sinais e sintomas, principalmente lesões na pele, ossos, coração e cérebro, podendo levar à morte.</string>
    <string name="ists_seven_text_1">É causada pela bactéria Treponema pallidum, e pode se manifestar em três estágios, sendo que nos dois primeiros acontecem os sintomas e ela é mais contagiosa e no terceiro não há sintomas - o que faz parecer que a pessoa está curada.</string>
    <string name="ists_seven_text_2">A sífilis, além de ser transmitida pela relação sexual desprotegida e pela transfusão com sangue contaminado, também pode ser passada através do beijo na boca quando há feridas nas mucosas - apesar de ser uma forma mais rara. Além disso, ela pode ser transmitidas da mãe para o filho, por isso é importante fazer o pré-natal corretamente, em que a gestante será testada para a doença na primeira consulta, no terceiro trimestre e no momento do parto.</string>
    <string name="ists_seven_text_3">A melhor forma de se prevenir a sífilis é através do uso de preservativos em todas as relações sexuais, inclusive a oral. A transmissão através do beijo na boca é bastante rara, mas pode acontecer quando há feridas, que não precisam estar do lado de fora, visíveis, para ocasionar o problema. Por esta razão é bom sempre ter acompanhamento médico e realização periódica de exames para verificar esta condição. A sífilis é muito perigosa quando não tratada, podendo evoluir se espalhando pelo corpo inteiro e ocasionando, por exemplo, AVC, meningite, surdez, problemas de visão, demência, aneurisma, aumentar os riscos de infecção pelo HIV e aborto ou morte do bebê durante a gestação ou nos primeiros dias de vida.</string>
    <string name="ists_eight_text_1">Herpes simples é uma infecção viral que se manifesta através do surgimento de pequenas bolhas frequentemente ao redor dos lábios ou genitais, mas que também podem surgir em qualquer região do corpo. Normalmente o herpes labial é causado pelo vírus da herpes simples tipo 1, o HSV1, e o herpes genital pelo HSV2, contudo, ambos os tipos podem provocar tanto o herpes labial quanto o genital.</string>
    <string name="ists_eight_text_2">Tanto a herpes genital quanto a herpes labial podem ser transmitidas mesmo nos períodos entre as crises, não apenas quando os sintomas estão visíveis, quando há lesão. Em todos os tipos de relação é possível transmitir o vírus, só mudando a região que a outra pessoa irá contraí-lo. Entretanto, não é porque o parceiro tem herpes crônica que necessariamente esta pessoa terá também. A transmissão por objetos infectados, como toalhas e talheres também pode ocorrer, mas é bastante rara.</string>
    <string name="ists_eight_text_3">Ainda não há vacina para a herpes, portanto a única forma de realmente prevenir a infecção é não tendo nenhum tipo de contato sexual desprotegido com quem tem o vírus.</string>
    <string name="ists_nine_text_1">É qualquer degeneração do fígado por causas diversas, as mais comuns são as infecções pelos vírus do tipo A, B ou C e o abuso do consumo de álcool.</string>
    <string name="ists_nine_text_2">Os tipos B e C são transmitidos principalmente pelo sangue, sendo comum em usuários de drogas injetáveis e pacientes submetidos a material cirúrgico contaminado. A hepatite B também é frequentemente transmitida por via sexual. Os tipos B e C de hepatite usualmente não apresentam sintomas, o que torna comum que as pessoas só saibam que têm a doença quando fazem, por acaso, algum teste para estes vírus.</string>
    <string name="ists_nine_text_3">Além de apenas fazer sexo com camisinha, se pode prevenir a infecção pelas hepatites B e C não compartilhando alicates de unha, lâminas de barbear, escovas de dente, equipamentos para uso de drogas, abstinência ou diminuição do uso de álcool, além de todo o controle efetivo dos bancos de sangue, órgãos e sêmen. Também há vacina disponível para a prevenção da hepatite B, mas não para o tipo C da doença.</string>
    <string name="ists_ten_text_1">É uma infecção causada pelo protozoário Trichomonas vaginalis que afeta mais comumente as mulheres. Caracterizado pelo aparecimento de corrimento esbraqueçado ou esverdeado tipo  bolhoso. Nela ele ataca o colo de útero, a vagina e a uretra. Já nos homens a tricomoníase ataca o pênis.</string>
    <string name="ists_ten_text_2">A transmissão da tricomoníase se dá por meio do contato sexual ou íntimo com as secreções de uma pessoa contaminada nas relações entre homem e mulher e mulher/mulher. Ela causa microlesões e dores e pode favorecer a infecção por outras IST.</string>
    <string name="ists_ten_text_3">A forma mais eficaz de se prevenir contra a tricomoníase é o uso de preservativos em todas as relações sexuais, sejam vaginais, anais ou orais. No caso de descoberta da infecção, o parceiro também deve ser tratado. Nas relações entre mulheres ou homem/mulher, é possível utilizar a camisinha feminina.</string>

    <string-array name="lista_sexo">
        <item>F</item>
        <item>M</item>
    </string-array>
</resources>